[歌詞研究] 忽然001 還未倒數 9 8 7

呢首歌真係到而家都未參透到up乜
D歌詞雖然無哩頭 但又好似另有深層意義
有冇巴打指點下迷津

2001太空漫遊 - 陳奕迅

詞:黃偉文

曲:陳輝陽,陳奕迅

大預言話 地球是大限將至

到今天還是未有事

未是時候就無謂亂下賭注

去偵測太空怎樣住

水星 引力那樣重

火星 怪物無盡

可否 繼續留在被窩之中(其實)

金星 引力那樣重

土星 行為遲鈍

穿梭機中 幾秒後已經想看鐘

忽然001 還未倒數 9 8 7

平日的壓力 已在瞬間消失

像太空漫遊 忽然001

讓沉睡變一種美德

集齊2000個夢 掛在我的寢室

去換無限個明日

My God! My God! My God! It's full of stars

My God! It's full of stars

靜靜閉目 也可以登上火箭

直達土星兜個圈 漫步宇宙

沒更直接的方法 會快捷過

沉睡去來夢見

水星 引力那樣重

火星 怪物無盡

可否 繼續留在被窩之中(其實)

金星 引力那樣重

土星 行為遲鈍

穿梭機中 幾秒後已經想看鐘

忽然001 還未倒數 9 8 7

平日的壓力 已在瞬間消失

像太空漫遊 忽然001

讓沉睡變一種美德

集齊2000個夢 掛在我的寢室

去換無限個明日

忽然001 還未倒數 9 8 7

誰又整晚夜 仰望那天黑黑

願太空漫遊 忽然001

讓沉睡變一種美德

集齊2000個夢 掛在你的寢室
2001太空漫遊 - 陳奕迅

詞:黃偉文

曲:陳輝陽,陳奕迅

大預言話 地球是大限將至

到今天還是未有事

未是時候就無謂亂下賭注

去偵測太空怎樣住

水星 引力那樣重

火星 怪物無盡

可否 繼續留在被窩之中(其實)

金星 引力那樣重

土星 行為遲鈍

穿梭機中 幾秒後已經想看鐘

忽然001 還未倒數 9 8 7

平日的壓力 已在瞬間消失

像太空漫遊 忽然001

讓沉睡變一種美德

集齊2000個夢 掛在我的寢室

去換無限個明日

My God! My God! My God! It's full of stars

My God! It's full of stars

靜靜閉目 也可以登上火箭

直達土星兜個圈 漫步宇宙

沒更直接的方法 會快捷過

沉睡去來夢見

水星 引力那樣重

火星 怪物無盡

可否 繼續留在被窩之中(其實)

金星 引力那樣重

土星 行為遲鈍

穿梭機中 幾秒後已經想看鐘

忽然001 還未倒數 9 8 7

平日的壓力 已在瞬間消失

像太空漫遊 忽然001

讓沉睡變一種美德

集齊2000個夢 掛在我的寢室

去換無限個明日

忽然001 還未倒數 9 8 7

誰又整晚夜 仰望那天黑黑

願太空漫遊 忽然001

讓沉睡變一種美德

集齊2000個夢 掛在你的寢室

去令長夜更甜蜜

Y文填。。。無里頭好正常。
就我個人覺得 係一種對科技同天馬行空世界ge狂想
但到頭來覺得不如訓教好過
發夢比起遙不可及的科技未來 來得實際
咁點解平時唔可以畀自己發多啲夢呢
進入自己專屬的 宇宙狂想世界

睇返又係喎

我本身都好鐘意eason d 冷門歌
其實好多都係寶物
只係唔係主流而已